【豬頭中國夢】世道人生：這樣的「中央」 - 李怡

世道人生：這樣的「中央」
專欄作家 : 李怡

三天前，武漢市長周先旺在央視上說，各方面對武漢市信息披露不及時是不滿意的，但「這一點大家要理解，因為它是傳染病，傳染病有傳染病防治法，它必須依法披露，作為地方政府，我獲得這個信息以後，授權以後，我才能披露，所以這一點在當時很多人不理解。」「披露不及時」即隱瞞疫情，他把這個備受指摘的罪名，推了給對地方政府的「授權者」。

誰授權？一定是中央。但中央哪一級？日前，大陸網有人貼出一封給論者「一劍飄塵」的信，寫信者自稱「在體制內工作這麼多年了，很了解體制內的思維模式」。他透露，「這次武漢肺炎，湖北省早在1月初就上報給衞生部了。1月12號，中國疾病預防控制中心，和上海公共衞生臨床中心，共同公佈了武漢肺炎的基因組。國務院系統當時的意見就是參照當年SARS防治方案，提升武漢地區傳染病戒備等級，並通報全國。但因為這個事情非常重大，必須經過中央批准。最後是中央不批准，理由是怕破壞全國人民春節氣氛。」李克強是中央排名第二號人物，中央不批准，自然是第一號人物不批准了。這很能夠說明23日中央新春團拜，為甚麼習近平絕口不提國人關注的武漢肺炎，而仍然大講中國已經完成「從站起來、富起來到強起來的偉大飛躍」。這種自我臉上貼金，不就是他的「春節氣氛」嗎？延誤幾天就導致武漢500萬人外流的大擴散。

這封可能來自國務院系統的信又說，「疫情爆發以後中央就要克強總理赴武漢，被克強總理拒絕了。這也是為甚麼克強總理遠去青海的原因。在這個事情上，國務院系統當然是傾向克強總理的，因為事情很明顯，責任不在國務院。阻止國務院全國通報，出了事情要總理去第一線背鍋？我們國務院系統的人都知道，克強總理不是第一次拒絕背鍋。只是這一次他特別堅決，據說現場雙方有爭吵。」

但為甚麼李克強後來又去武漢了呢？是因為27日，中國成立了「中央應對新型冠狀病毒感染肺炎疫情工作領導小組」，由李克強擔任組長。這是中共總書記習近平上台七年來第一次不是親自掛帥的工作小組。當了組長就不能不去武漢了。但官媒強調「受習近平總書記委託」而去。總理就不能自主去疫區嗎？「受委託」，即表示他只是執行者而已。責任仍然由習去負。

習近平應對已經感染全國各省、並廣佈世界的武漢肺炎，他的外事舉措，就是會見一味盛讚中國防疫有功、外國不用撤僑的世衞總幹事、埃塞俄比亞籍的譚德塞。在譚德塞當面𣊉鞋之下，習近平就情不自禁得意地說，疫情防控是「我一直親自指揮、親自部署，我相信……我們一定會戰勝這一次疫情。」

1月28日美國新聞報道，美國衞生部長阿札爾（Alex Azar）表示，美國在1月6日就提出向中國派遣疾病預防控制中心（CDC）官員到中國，以說明解決冠狀病毒爆發的問題，以後又提出多次，均被中國拒絕。

官媒環球網也是在同一天，報道了習近平關於抗擊疫情的最新指示，就是要「發揮中醫藥優勢，彰顯中醫藥責任和能力」，建立「中醫主導、西醫支持的融合模式」。

我們並非不信中醫，但中醫重調理的治療，是否能夠急？是否能主導需要標準化的疫情防治？稍具常識的人都知道。但沒辦法，這就是豬頭的「中國夢」！有大陸網民引述習主席關於中醫主導抗疫的報道後，留言說：「主席真幽默，真有才」！「建議道士下山作法」！

林鄭口口聲聲感謝的「中央支持」，就是這樣的「中央」。

李怡

求求大家
明白肺炎好恐怖
貨源都好緊張

但真係唔好放棄國際戰線
好多tweets需要人
home office 排隊 停課留家 之類
都拎手機禁task1 + task2
尤其task2
全部英美議員講野唔過千

已經連續三日都係咁
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

報道了習近平關於抗擊疫情的最新指示，就是要「發揮中醫藥優勢，彰顯中醫藥責任和能力」，建立「中醫主導、西醫支持的融合模式」。

支

狗

終

殃

！

我未試過見到香港咁亂
03年香港都唔係咁
共產黨真係今年倒台了